深水埗海旁逾十億天橋陣 建制一致支持

...
（獨媒報導）立法會發展事務會議委員會下午舉行視像會議，討論以3.3億元於深水埗深旺道與欽州街西交界，興建四條口字型的行人天橋。多名建制派表明支持工程，在討論近40分鐘後一致通過支持將項目提交至工務小組，工聯會麥美娟更稱「冇理由唔支持啦」。

政府在深旺道沿途三個路口斥資近10億元「大搞」行人天橋陣，在2019年的立法會會議上，遭議員質疑造價過高。首條於深旺道與東京街交界的行人天橋在2019年落成，造價3.68億元，預算2031年有159,800人流。第二條位於深旺道與興華街西交界、造價3.3億元的行人天橋則仍在施工中，預計2024年落成，預算有43,800人流。

委員會主席、經民聯盧偉國在討論近40分鐘後，宣佈停止議員提問，一致通過支持項目提交工務小組，「相信大家都唔會反對交付工務小組㗎啦」。
...

仆街淋鄭

1b 咁少一定蝕住做

呢個位同時綠燈，幾步就過咗去

SSP區議員成功爭取

完全為匯璽而起

起條咁嘅天橋有撚用咩

然後下面再起行人過路燈

一向都打斜過架喎，起黎托咩

10億差唔多啦 到時班高官既親友借單佢地飲飲食食買下樓派下彩都無左8 9億啦 跟住就再判外判益下堆2 3線公司仔

好似民主派都支持？

根本用嚟cap水

南昌公園隔離嗰座咩黎？

好似講明會取消

咁就10億，痴撚線，Icac快d仆街死啦

最尾50億埋單 發發

弱智先會同你行上天橋

比人嘈多幾嘈就加番架啦

okay la 過啦

vwalk一早已經留定個位接駁呢條橋
睇死佢會同英華果邊果條一樣
一起完條橋就cut哂d行人紅綠橙

十憶起樓都得啦

是撚旦 唔夠拎多d

批錢會

乜仲有民主派咩

起起起

反正呢個政府唔識洗錢

之後政府比完又可以大條道理加稅

屯門一條橋都兩億，呢條20億差不多

又天空之城

Cap 水之冠

最on9係本身已經有橋連住vwalk同富昌商，距離佢條橋100米都無
不過SHK響商場一早留得位，即係成件事幾年前已經預謀好，可能仲有野跟住黎

密封式天橋

啪針露宿天堂

其實有冇啲報告可以講清楚每一蚊用咗喺邊度

三條橋唔係話冇用， 不過純粹好撚貴咁解

是但啦
啲錢唔洗係度咪拎黎餵熊貓
英華對出咁搞都預左啦

呢d咁既基建好明顯就係益自己人啦， 狗屎垃圾提案都吹到天上有地下無咁， 無利益會唔會咁踴躍 好明顯一通過就有途徑直接/間接落袋

1B

個位起黎仲咩

屌你老母 十億有幾多落工人袋

呢十億獻世派議員可以奶幾多

中國建築fat fat

係英華過富昌又上又落on99
不過快啲揸乾揸淨嘅儲備仲好
到時加稅真正攬炒

唔cut哂啲街人紅綠橙 邊有人用條天橋啊

痴撚線呢個位起天橋做乜鳩，車流量又唔算多，地方又咁鬼大鬼咁闊，4條行人過路燈都會一齊轉，一定夠時間過馬路，方便到轉燈時打斜過又得

佢地理得你攬唔攬炒， 香港死姐， 佢地自己身家暴漲

散會枱㡳過數!!!

中共fatfatw姐 工人咪千零一日囉

好心傳真社搞鳩自己友不如查下呢d工程背後既關係好過

最緊要攬住啲藍絲一齊死
搵多多都俾港共抄家
我爛命一條驚閪咩

我都支持
最好就掏空香港儲備

當區居民表示
嗰幾盞燈等好耐
天橋係真係快啲嘅....

屌你老母明明個到個景好闊好舒服 係要搵野遮撚住

10億咁少 唔攞夠100億點夠分呀

果度打交差過馬路好方便

點解要咁貴

可能當左蟲泰係

人工唔洗錢?一個人一個月都幾萬

呢啲民生嘢一早就應該起啦

支持
支持埋超支

頂, 行馬路1分鐘唔駛就過到, 起嚟做咩?

冇錯派糖/賠俾商家
有錢做大白象
撚狗咁撚香港人

建制狗成功爭取！

又益單大工程俾自己友

嗰個位邊有塞車，成班保皇用屎眼諗野嘅
冇得打斜過，仲要上天橋仲浪費時間啦

十億夠唔夠呀?

講真
今時今日既香港依D公程無廿億水落袋
我都覺得超值

批咁少批夠一千幾百億嘛，反正無人理

跟住要走佬

型囉威囉，英雄主義囉！

咁個地鐵站出口係咪接埋

條橋再加交叉啦，再拎多十億撥款

果頭有撚人行咩

又學荃灣

冇得你 揀

區議員做野啦

洗晒佢囉
橫掂庫房都冇幾多錢可以洗
攪埋個大嶼就清袋
睇下班建制仲有幾多錢批

有冇搞撚錯
高空真係任你起咩
屌你老母
都要諗下同周圍環境夾唔夾㗎
I字形唔撚得咩？

香港做工程真係冇撚得輸
財源滾滾來

依個勁，由碧海藍天永旺起到港灣豪庭

唔係爭在連埋君匯港

終極目標，南到西九文化區，西到旺角東站，北到曼克頓山

幾時到南昌起？

一個街口十億夠啦，留返比其他人賺

支持 深水埗道友又多一個地方瞓

原來起到吉之島，駁埋入海麗邨，公屋又WIN

道友瞓上面，市民行下面

蟲泰支持定無去

點解當年批上蓋物業，唔直接要求發展商起埋
好似 君匯港 曼克頓山 愉景新城 嗰幾組天橋

錯，係為左安置班道友同露宿者咋

你識唔識架 依家係起露宿者之家關綠燈過馬路乜事啊?

露宿者豪宅

人地應該反對添啦
樓下就南昌站又有商場，行呢條天橋去得邊

CCTAI: 弱智黃絲一定反對 所以我地要支持

晨早趕早哂，自從匯璽同海達邨起好後

依家集中在副食品嗰邊

咁仲有人會做官?

老廉廢咗好耐

有時打斜過會比D咖啡仔罰錢

明明路面過馬路先方便
太空館搞一大餐結果都係恢復返有得過馬路
彌敦道旺角又加位畀人過
而家就反其道而行
鍾意嘥錢起橋不如重建咗長沙灣一帶啲無瓦遮頭天橋先

訓左幾耐

HI

住匯璽既人應該除左食糖水唔會踏足ssp

睇地圖啦hi

唔明大家嬲乜 一黨獨大就預撚左... 乖乖地月尾交稅

每個十字位兩部電梯，兩條扶手梯，約四千萬一個十字位，四個就億八

加上其他建築就大約三億

真係屌佢老母
同時綠燈打斜行一兩分鐘搞掂
嘥十億起啲冇尻用又阻景觀嘅嘢
還番個開揚靚天畀我呀

依條已經永久封閉

我意思係附近都有條天橋 一樣係起左之後唔知做乜9
無人用 仲要之後鎖埋

呢樣真

香港大把天橋隧道咁樣廢武功

依家又黎多一條

起嚟虐待你，有得睇冇得用

通州街公園街友移民上去喇喂

可能將來政府唔再起鐵路，改為起天橋，由屯門三聖起到荃灣西，全程自動扶手梯

咁仲唔係健力士紀錄！

今鋪唔驚冇位

我覺得荃灣已經好痴，有一次由Ikea去Donki明明行香車街街市天橋直落已經得，但因為紅雨，就行返去地鐵站再行去西鐵站，足足廿幾分鐘

結果依家就整個Aeon行去港灣豪庭

起條橋為咗啲人可以穿V walk落西鐵

呢個豪宅盤入面有好多中聯辦嘅人喺度住

SSP無論起天橋定隧道都只係會臭到仆街

起囉 gogogo

可能佢話美國民主黨

深水埗係民協地頭
唔計啦

諗多左 為左抽油水姐， 10億最少抽到9億啦

用可能有用
但係個造價

10億起天橋

我屌你老母啦

中間抽幾多油水呀

呢到南昌黎咖啦
無窮人咁滯

唔係鞭屍，但係三條橋區議會係支持嘅，興華街深旺道街口條橋上到立法會民主派有拉布。

2018年區議會諮詢文件

2018年區議會交通事務委員會記錄(P.5-7開始)

主要出聲嘅都係當區嘅議員。

2019年立法會發展事務委員會4月30日討論過(P.11-15)

2019年立法會工務小組委員會拉咗接近兩次會

2020年7月2日立法會財務委員會以CHOO一聲過咗(時闁09:34:00)

最後係今日發展事務委員會討論文件

利申住附近，個個都贊成起天橋喎

果個街口行人綠燈果陣
全部行車線都轉紅
打斜過不知幾方便
起條橋阻撚住晒

事旦啦，反正啲錢都係倒落海。

唔支持點貪喎

本土派（泰）支持定反對

呢條因為太多露宿者所以封咗好耐，亦都落實咗會拆

起條橋都好過人工島

預多一倍俾佢 廿億都唔知起唔起得到

加個燈位唔撚得?

可能一粒螺絲$1000

冇左檻炒派拖延,典解d造價可以咁貴？

係十億三條橋，第一條東京街深旺道口已經用緊，第二條興華街深旺道口就起緊，今次開會就講第三條橋係欽州街深旺道口

點解會值10億瞬間轉移橋

旺角道天橋起好先
定陳同佳自首先

照慣例 起到一半就會話超資 要追加撥款
最後埋單起碼要20億

為左快幾秒浪費10億,你D時間都好貴下

再講多一次：
係十億三條橋，第一條東京街深旺道口已經用緊，第二條興華街深旺道口就起緊，今次開會就講第三條橋係欽州街深旺道口

一陣封埋個地面出口

南昌邨同富昌邨都有條橋，唔見民建聯話封咗地面紅綠燈？

反而依家係封咗條橋

個條橋起碼有廿年係露宿者霸咗，結果污糟垃蹋，個個街坊都話要拆，結果14年有日火燭，就的起心肝封咗佢，班人就開始住通州街街市塊地，the rest is history.

支持砣地搬上新天橋住

仲有後面條道友隧道

是但啦

呢個位係咪有戰略作用？

物流署車房

ICAC淨係查啲低級公墓園一百幾十蚊嘅細case

署長grade同議員唔查㗎，刑不上士大夫呀

放心高薪請埋親友返黎寫靚條數 分分鐘寫到超支

香港地根本無得救 成班拎納稅人錢同政府一齊分餅食
算LA 香港人又做唔到全體唔交稅 拳頭又唔夠人大

係, 全部有錢人黎
大把閒錢買白粉

取消咗之後就有廢老照過馬路 之後比車撞
之後就會有番紅綠燈

做工程果班人咪知
市民唔會知
同埋知唔知點解近年大多數工程job 都係大陸公司
因為大陸佬落標肯劈價做爛市
為求搶到job
同時間其實大把香港/外資公司都有落
但因為圍唔到皮唔肯落低價咪唔中囉
同埋係10億3條
依家先黎講最後呢條會唔會遲左少少

咁即係超硬支啦 一係就垃圾料

人地又有叫雞錢嘞

又解決發問的人

十億起條橋
如果俾十億誠哥可以起到幾多幢樓

依家政府工程大多數行新工程合約
雖然筆直入面有預contingency
但你知呢D工程幾撚多野改
其實即係送錢比判頭
所以你成日都會聽到超支又要上會拎筆直

我當你人工一億
材料費應該唔會超過兩億掛
預多一億你
重有7億去咗邊

成班老廉呃飯食，屎上最撚貪係啲老廉

遲啲起行人路要幾多億好
劃幾條線加幾枝橙柱

最撚憎天橋

乜都要貴要靚，慢慢成個區又貴哂，香港奴工繼續泵水比政府比地產，真係要逼死你先得

標題黨到呢，又要解釋

係十億三條橋，第一條東京街深旺道口已經用緊，第二條興華街深旺道口就起緊，今次開會就講第三條橋係欽州街深旺道口

中國建築，中國路橋,中國海外，定中國xx
是但la

自從曾689開始呢啲天價工程越嚟越多

重想問老廉係唔係執左？未見過佢地做野

點解唔係x型

又學TKO？

嘩屌
一條天橋要用幾多石屎鋼筋？
10億一幢樓都起到啦

十億天橋到時都係比露宿者訓就好笑

南昌同富昌中間堆天橋起咗咁多年有開過幾多日
起完封撚住唔用驚露宿者瞓喺上面
而家又喺隔離斥巨資起新
個位又唔係人多車多 都唔知起嚟做乜
大拿拿十億大把地方更值得用啦下話

支持！

冇人用 ，比露宿者霸住左之後，
有單好似煮野火燭又借啲意封鳩埋

除非佢啲條橋係南昌站連去深水埗站
(好似荃灣西連去到荃灣地鐵站咁)
果個位根本都冇必要用橋

cap水撚全家車禍死thanks

分豬肉

回水又回水 成條水個個都要過河濕腳

起黎做乜鳩果到成日啲人對斜咁過馬路

呢條咁嘅野要十億
睇怕到時又超支

下

呢個路口除左南昌站出口過去深水步方向多d人行之外，其他路口都係冇人行既

民主黨袁海文力推

多鳩餘
根本過馬路就最方便
貪污還貪污唔好阻住人趕時間返工啦

其實取消咗燈位會唔會少啲塞

2000年開始有啲位都由燈轉橋
其實行人無乜大分別 行車會唔會唔同好多？

呢條橋係以前隔離條屋邨未起之前拿來過馬路用，起好左條邨之後就無左條路，失去左用途。
荒廢左係度10幾年都無拆。

foodpanda解決啦

10億可以起上月球喇

個位本身又唔係多車 洗唔洗送錢送到咁

明明冇曬反對派搞事
點解唔直接100億？

啱呀
反正都係打劫香港人
直接1000億都得啦
香港人一出嚟嘈
派班出緊香港人糧嘅黑社會打我哋咪得囉

cap水大行動開始
大家快啲黎分肥肉啦

咁多人十億夠唔夠分呀，何解唔報夠一千億

中國三四線村官都貪幾千萬。
香港一個工程貪十億八億好正常，中聯辦唔洗分呀，得十億分一兩億俾人當人乞兒呀。

幾十個議員，幾十個官員，幾間中資公司，每人幾千萬條數都爆晒啦。

一千億差唔多架啦，一千億都只係夠買張A4紙加支筆，寫住天橋之後咩貼係深水步囉

嗰度有撚塞車

大陸10萬同你搞掂

F05 南昌東 何啟明
F06 南昌南 李庭豐
F07 南昌中 劉佩玉
F08 南昌西 衞煥南

做野啦！聽唔聽到民意！！！

其實直接話香港政府捐一千億俾中共咪算,都唔知搞咁多野做乜